# Herbarium 2022 - FGVC9

3 интервала
# Постановка задачи на пользовательском языке

Необходимо по образцам гербария определить вид растения. 

# Постановка задачи на языке DS

Задача состоит в классификации изображений на 15501 класс. В обучающей выборке 1050000 изображений. Классы сильно несбалансированные.

# Что было сделано за первые интервалы

Изучен датасет

Написан pipeline обучения для модели resnet18: загрузка и предобработка данных, тренировка, визуализация

Предложены варианты борьбы с маленькими классами и классами разных размеров: Weighted Dataloader, аугментации, self-supervised learning

Также были предприняты попятки обучить модель, которые выявили следующие проблемы: очень большой объем данных, из-за чего не получается предварительно загрузить датасет и приходится подгружать изображения во время обучения, маленькие по объему классы, которые не позволяют использовать датасет частично. Так как датасет очень большой, он не влезает на компьютер, и приходится работать в kaggle notebook, который не сохраняет выходы ячеек. Поэтому важные графики загружены в репозиторий отдельно

# Подробный отчет

В ноутбуке


# Результаты

Получилось обучить классификатор предсказывать группы классов -- род и семейство растения. По метрике macro f1-score классификатор родов показал на валидации качество 0.32, а классификатор семейств -- 0.35

Классификатор видов показывает по метрике macro f1-score качество 0.06.
